# Краткая информация #

----------
## Сборка и запуск докер-контейнера ##

Заходим в директорию ./docker/debian-ssh-snmp

И выполняем последовательно следующие команды:



- docker build . -t network

Если сборка осуществляется в Windows о вместо . указываем полный путь до докерфайла.

- docker run -d -p 22022:22 -p 161:161/udp --name hw network

Данная команда запускает собранный ранее контейнер. Обратите внимание, что если у вас уже установлен на хостовой машине SNMP-агент, то вам нужно уже изменить порт для SNMP, например на 1610. Команда будет выглядеть следующим образом: docker run -d -p 22022:22 -p 1610:161/udp --name hw network



## Домашнее задание: ##

### Аудит ###

**SNMP**

Данная задача будет состоять из следующих компонентов:

1. Полностью идентифицировать устройство(Вендор, платформа, версия ПО);

2. Составить таблицу всех существующих сетевых интерфейсов;

3. Отсортировать их по типам (Fast/Giga/PortChannel/Vitrual и тд.);

4. Определить их статусы(подключен, не подключен, выключен и тд).


**SSH**

Данная задача будет состоять из следующих компонентов:

1. Аналогично предыдущему разделу идентифицировать устройство(Вендор, платформа, версия ПО);

2. Собрать информацию о всех пользователях устройства;

3. Cобрать таблицу MAC-адресов.

**Все из вышеперечисленное оформить в виде PDF с таблицами.**

### Compliance ###

**1**

**Контроль**: Все порты не входящие в белый список должны быть  выключены.

**Описание:** В целях безопасности все порты на коммутационном оборудование по умолчанию должны быть в выключенном состоянии.

**Как исправить**: Перевести все порты в режим disabled

**Проверить**: Проверить конфигурацию портов в running-config и статус порта через SNMP

**Белый список портов:** Fa0/1,Fa0/24

**2**

**Контроль**: Правила коммутации: Включить DHCP snooping.
 
**Описание**: Включив DHCP snooping, администратор сети обеспечивает защиту от незаконно или непреднамеренно установленных серверов DHCP, подмены ответов сервера DHCP и от атак, связанных с исчерпанием ресурсов.

**Как исправить**: Выполните следующие действия, для того чтобы включить DHCP snooping глобально:hostname(config)# ip dhcp snooping

**Проверить**: Проверить конфигурацию на предмет наличия ip dhcp snooping

**3**

**Контроль**: Правила SNMP: Настроить протокол SNMP версии 3 

**Описание**: Протокол SNMP версии 3 обеспечивает большую безопасность по сравнению с предыдущими версиями протокола благодаря возможности аутентификации и шифрования сообщений.

Если SNMP используется для управления устройством, рекомендуется применять стойкий алгоритм AES128 (или выше) для шифрования и MD5 для проверки подлинности.

**Как исправить**: Для каждой группы доступа по протоколу SNMP версии 3 задайте настройки конфиденциальности, используя следующую команду:hostname(config)#snmp-server group <group_name> v3 priv Для каждого пользователя SNMP версии 3 задайте настройки конфиденциальности с помощью следующей команды:hostname(config)#snmp-server user <user_name> <group_name> v3 auth sha <auth_password> priv aes 256 <priv_password> <acl_name_or_number>

**Проверить**: Проверить конфигурацию на предмет наличия соответствующих команд

**4**

**Контроль**: Правила доступа к устройству: Установить локальным пользователям уровень привилегий 1

**Описание**: Локальная служба аутентификации и авторизации обычно используется только в качестве резервной в случае недоступности выделенных AAA-серверов. Локальным пользователям рекомендуется установить уровень привилегий не выше 1. При этом пользователь сможет получить доступ к устройству с разрешениями уровня EXEC, но не будет иметь возможности вносить изменения в конфигурацию устройства без использования пароля для входа в режим enable.

**Как исправить**: Установите для локальных пользователей уровень привилегий 1.
hostname(config)#username <LOCAL_USERNAME> privilege 1

**Проверить**: Проверить конфигурацию на предмет наличия соответствующих команд

**5**

**Контроль**: Правила регистрации событий: Использовать syslog-сервер для регистрации событий

**Описание**: Регистрация событий — это важный компонент в настройке сетевых устройств. Когда регистрация событий настроена правильно, сохраненные сообщения содержат достаточно информации, чтобы администратор сети смог диагностировать проблему, идентифицировать атаку или провести аудит.

Syslog является стандартной системой, которая используется для регистрации событий, поступающих от различных устройств на выделенный сервер, а также для сбора записей журналов регистрации, их хранения и администрирования. Отправка журналов событий на выделенный сервер не только позволяет сохранить место на диске устройства, но и повысить уровень защищенности журналов в случае компрометации источника сообщений.

**Как исправить**: Назначьте один или несколько syslog-серверов, указав IP-адрес.
hostname(config)#logging host syslog_server

**Проверить**: Проверить конфигурацию на предмет наличия соответствующих команд.

**В отчет вывести все контроли с указанием соответствует или нет стенд их требованиям**


### Detect ###

**1.Уязвимость**: CVE-2018-0156 Cisco IOS and IOS XE Software Smart Install Denial of Service Vulnerability

**Описание**: A vulnerability in the Smart Install feature of Cisco IOS Software and Cisco IOS XE Software could allow an unauthenticated, remote attacker to trigger a reload of an affected device, resulting in a denial of service (DoS) condition.[https://tools.cisco.com/security/center/content/CiscoSecurityAdvisory/cisco-sa-20180328-smi](https://tools.cisco.com/security/center/content/CiscoSecurityAdvisory/cisco-sa-20180328-smi "https://tools.cisco.com/security/center/content/CiscoSecurityAdvisory/cisco-sa-20180328-smi")

**Детект**: Проверить устройство на предмет наличия  данной уязвимости в соответствии с рекомендациями вендора

**2.Уязвимость**: MAC-spoofing

**Описание**: Сделать детект спуфинга mac-адресов.

**Детект**: Проверять дублирующиеся мак-адреса в одном влане, но с разных портов. Таблицу мак-адресов брать через ssh.

**Вывести результаты в отчёт.**

### Опциональное задание ###

**Описание**: С помощью команды «sh mem» получить дамп массива данных из памяти и попытаться найти в нём часть конфигурации с информацией о пароле пользователя.

**Результат**: Положительным результатом читается приведение имени пользователя и пароля в plaintext  в отчет

